2019 Summer Internship / Placement 綜合討論區（4）

繼續求offer

我又開咗，用邊個

用你個個？無所謂

話說Deloitte出左Audit?

Use this la

我見到兩個summer analyst

lm first

which靚u exchange

邊間最有希望而家

WAM又冇下文
Hkex做完hr assessment (video in?)又冇咗下文
Hsbc apprenticeship 做完apt test又未有反應
其他報咗嘅工又冇反應
係唔係收咗皮

完全明白
仲有2個月未絕望

你係邊到報？

WAM又冇下文

其實做 family office buy side既 intern對 cv有冇幫助？

一早收晒人

邊間

你想做buy side咪有

點解會知?

好多人收晒offer, 問hr 就知

好灰機 仲有無公司未開application

點問HR？有HR email?

有個唔係summer associate黎架咩
要mba先報得

依家先報hsbc apprenticeship係咪無意義

Hsbc不嬲都係rolling 架

仲有啲咩可以報？

洗廁所

同我一樣 廢囉

Final in? 咩 department 同幾時？

有冇ching報左clp

打去問咩

咩電話？我都想打

聽人講下個禮拜應該會出多batch line manager in

真嘅？！我讀得書少，你唔好呃我！

聽人講㗎咋，大家即管等等啦 不過應該係早d phone in 嗰d 先會我估

你個friend幾時phone in

都仲有keep住報嘅，想練習多啲

有，上年做過

intern 報咩division
識人apprentice完之後個年有intern offer

Apprentice 係唔會有return

你日日係到dum春又有乜用

祝大家儘快有offer

BEA呢？

仲有DBS

其實仲有細細地個啲commercial banks~

想問而家仲有冇啲banking related 嘅internship open

Y society 個個program幾好

請問有邊啲？

但係係細firm都有用？

深圳嗰個？

唔知係咪我問題
我硬係覺得俾錢去幫人做免費勞工有啲on9
同埋都未必真係有用

Year 2想翻第一份intern 有咩會易啲入？
我太遲見到嚟個post

exactly

btw WAM係咪好多已經process緊？

出得7788 喇

唔係得3間咋咩LOL

跟團返大陸

好想聽日電話響

應屆生有曬，全部都係behavioural，likable就ok

記住笑

邊五間

apt test pk jor，今晚再報多幾間

Sad Monday! 又冇電話的一天？

發放負能量

我都唔知自己點過

想知+1

應該都係細firm為主

Ey到底會唔會再發一輪ap test
太遲報 報完既後日已經application was closed

係囉，大陸intern究竟做唔做得過？

自己覺得year1 ok?
year 2(我）就當係最後手段

又係，好過無

我覺得睇一間間啦 如果係hsbc好似ok

中行建行呢？

條友一定要屋企人喺入面做／ 老細係大客

HSBC到底phone in完幾耐會出final interview?! 唔想無了期咁等...

等到寢食難安

有咁誇咩有

冇㗎喇唔洗諗

有

咁灰啊

但其實真係

老細，比次機會呀！

有冇人知Standard chartered 其實係請夠人未？ 之前見到開番application 報左做緊d apttest唔知係咪真係有機...

大船公司巴打介唔介意留個tg傾傾
想了解下

@plumpplump

等三月嗰d 2線bank喇
開返application喺for嗰啲之前finalist嘅人㗎

期待緊聽日收到

講得出學左啲咩點add到value就okay

M記會請人放心

黎緊報食物銀行

做完感覺好唔良好 自己知自己事啦唉

求phone in

好想有interview收到offer 但真係唔敢抱希望 唉共勉之啦

最怕做完晒時間咋

video in唔係都係hirevue，一兩分鐘一題，最多四題？

我記得好似10-12 題

Same la，去完啲super day ac 乜乜77最尾都係請year 4 mainlander

btw岩岩好奇睇返pwc個網寫4月先會有manager interview
唔知真唔真呢

I

Uob係咪報左就有test做

收到了

佢一連send左三封叫我做

我都係
10:21 10:25 10:30

好似要計數

我都係 10:28 10:30 10:31

應該係 IQ 計數 reading

收唔到

又要操一操數了

知唔知cbre jll screening 開始左未

你幾時報既

一樣時間

個test好難

收到test

Hkex難定呢個難

Uob係咩apt test system?

d 數係咩多？大約1mins1題？

有冇人依個星期in hkma呀?

想問deloitte有冇audit報？好似得consulting?

自問冇料報consulting

我已經完全失去自信，手上有progress暫時得兩間

宜家好後悔PwC 同EY做乜鬼走去報consulting

全部都係game嚟，唔洗點計數，考邏輯、記憶同反應

三大bsc cgpa>3.7

嗰陣覺得自己gpa唔錯，可以一試，但忘記咗自己係垃圾

你睇我宜家搞到點

巴打幾時報uob架 我上個禮拜五報左無test收到

想問吓bank最易入係咩department? Commercial banking, Retail banking, compliance會唔會好難？

Compliance 少啲headcount

其實做細corporate finance firm好定係做二線commercial bank好

我係1月尾報 唔知關唔關事

咁cmb同retail banking 比呢？

而家先開始搵會唔會太遲

boutique corp fin/ chinese securities firm

已經當冇

邊間?

hsbc apprenticeship 有冇消息

好撚驚
好撚不安

hkma無人收到interview?

Yr幾

year 3喇
都唔知依份野算唔算good offer

巴打佢係咪打比你

email約時間interview

Yr2 finance撚好迷茫

Year2做下細firm都無壞

KPMG 出咗summer intern application

出左好耐？定係啱啱出

啱啱報完，得tax/audit/advisory 揀

好似一路都有wor
不過你入到application個system再揀winter or summer

其實好似之前都填到，不過我會填多次

收到WAM AXA Finance intern interview
想問伏唔伏

CU finance

我都係依個 諗緊填唔填多次

我都係填多次應該冇壞？

樓主有得in?

HSBC apprenticeship 收夠人點解仲出phone in😢

Phone in係廢 10個有9個都有

我都收到喎
都係三大acct

填唔撚到
個身份證重覆左

我下星期五

2nd up無望 所以陪跑

早知apply AxA

我都報咗，不過係第二個department，未有消息，所以咁緊張

暫時幾位巴打係咪都係finance department?

屌填完一大輪先知無得填

不過咁都好，證明佢同一個database cross check有你個份

終於有野係有份in

No la....三大普通科....知唔知多唔多人有得in？

係headcount 少定 candidates 太勁？

ching year幾？

我？year3.....唔通你year 2有得in 尼份？@@

有冇人收到Esquel 叫你拍段片self intro

即係依家kpmg未報到住？

讀CS但唔準備做狗nor自認係IT dog

好似人人都有
利申：未拍

見到都覺得麻煩

Vi咪仲麻煩

+1 得2分鐘 得閒就錄

咩division？

我好似係報risk man定compliance，最驚係佢唔係未出，而係冇揀我

同埋我唔係risk man major唔知有冇所謂

呢到好似好多勁人咁

應該唔會啦，間間都有問㗎啦，同埋你上次做好大機會係一年前，冇理由來做reference掛

咁就好了 唔該哂

利申：我都係鳩估

垃圾＋1

有無人知hsbc cmb summer return rate 大概幾多?

Shkp apt test 係email 定電話通知？

email

上年ey係咪都唔止一輪apt test

有人收到 kpmg elite program offer未😭😭

三年都玩

Global markets ?

你幾時收到㗎

By the way 有無人有BNP paribas, Jeffries, MUFG 消息

一間都冇，上個月career fair問過MUFG佢話應該搞掂曬graduate先至會搞intern，唔會咁快

收唔到ey apt test 既你地有冇收到email 叫你補交資料? 我兩樣都冇收到

一排之前補交咗

jefferies我有friend俾人問幾時畢業
mufg上年應該而家時間interview
bnp完全無消息

ching報咩

3間報晒，但唔記得報咗咩

我冇 但 13 號報

上星期出咗啦 apt test個deadline都過咗

補交咗收唔到apt test

係咪front office

應該唔係，應該係類似research有嘅我應該會咁揀

大陸團派咗中行總行
a 唔 accept好

得jefferies有開research
你唔係有問過cmb retail compliance咩
報咁多？

之前冇諗到咁多Offer都冇progress，所以而家想搵啲易啲
我Jeffries 係research

加油💪 再唔係報big4 advisory

唔敢報advisory la，應該報assurance 同埋得Deloitte 未開

你可唔可以講下你邊間U 幾多GPA

邊個團

Secure offer先？

咩program?

怕自爆

credit agricole 無啦 有fd入邊做 應該幾technical
你係咩division都有報？front office 到back office

finsoc? zhangqian?

assurance 係咪無superday 得online test （audit同assuarance係一樣right）

我知pwc 無interview

呢兩個應該未開始in??

都係得兩間ok 㗎啦

好似好少人報咁

zhangqian this wk

中建深圳交易所

Audit間assurance 一樣但我唔知有冇superday

唔知grad 定intern audit係過左online test 就有offer

我in ccb cmb

markets 唔係好關corp fin 事？
不過報咁多唔同要prep好難

我呢個禮拜in

見步行步啦 今個Sem好撚忙

KPMG 既tax同advisory 係咪難入

Boc我覺得要做香港個個算唔難

program CCB 個post 好似幾好？

希望有其他chhing 答到你我完全唔熟big4無報過

KPMG係咪？

真係唔知但audit 一定易入啲（ey 要interview）

睇你咩background
advisory （deals最難）應該難過tax

我第四放咗希臘嘅19公司
如果去應該當旅行算

Finance撚唔想報audit

三大 >3.3

3大 yr2

出咗interview?

我冇收到interview, deadline 先報...

Greece

真心咩? 你有? 聽講係group in 唔係每間bank in 你架bor...

咩program

你係報intern定係MT?

你in ccb 同 szse?

突發

佢老味又喺spam

我覺得個個update咗都有邊有咁快睇晒

唔知呀，大家keep住互通消息

冇我覺得佢要睇咁多份，睇果兩段野都夠啦

巴打你呢？

已經update 咗, 啱啱又收到多次

我想問吓pwc risk assurance係咪audit？原來我唔係報咗advisory

係咪唔洗in 嗰啲？

sunlife actuary究竟出咗internship offer未

有冇交cover letter呀，巴打

巴打有冇交cover letter?

有冇人收到zhangqian boc interview?

same 三大 >3.3

呢個email應該冇咩特別野要做？

到時照住細佬

唔係同上個email一樣？好驚做漏野

大佬你照住就真

係咪因為入咗spam太多人睇唔到，所以逼住改deadline做返同樣嘅嘢

你唔係global markets？

你fd做咩division啊

s&t

巴打咁夜都唔瞓

唉

not that good la

尋日先報hsbc apprenticeship
岩岩check埋發現佢叫我做apt test verbal reasoning
其實仲有無機有offer

溫書報工去旅行睇波打波
無咩特別

去邊到exchange

但報工方面好少friend係settle左with an offer

未簽contract（未send 黎）所以都係繼續等其他消息

成日怕自爆

加上我想入再好啲

可能其他人會我唔太識非hku 人（唔知你係咪）

唔係
offer 係bulge bracket，但唔係最想要嘅division
lee幾間有得in都會in試試

Ching 收咩offer

bb 算fo

咩叫算fo

講埋咩division啦，我都自爆左，遲D翻工一齊食飯

解釋唔到費事自爆
唔係ibd

情況複雜 有機會再解釋
希望仲有其他interview

Jpm cadp?

No la Jpm 我markets superday 收左皮

有得去superday已經算好 citi cmo?

咩黎其實係咪back office rotation

Middle office

唔係 唔好估啦唔講 但我下星期有個gm final in試試 ［sosad]

邊間咁遲in?

我有friend 有cadp offer 但最後有hsbc trading

咁姐係cu 啦

Hsbc trading 60k正到爆炸

非top3但bb 我都唔知點解咁遲仲有
你firm左sc？

我hsbc ac都無

咩係cu

Firm 啦，唔會有更好既offer，等下年吧

難入架

你3大 year 3？入到markets 都好勁啦 渣打final in 難唔難

衰ac ofc 一個candidate有3個ac 已經好好
身邊大把人ac都無

Ok 啦同其他ac差唔多，不過有個trader問option好鬼難

我aim sales 我好唔technical

去左邊啲

我mandarin唔掂

係咪係外國

唔係啦，其實唔係唔掂既，但係就唔係native

無聊睇indeed

$40000+
financial consulting
點解可以咁on9

實好過我

要一年experience

應該係

見到AIA就識做

有無報wells fargo吖

底薪少過big4 可能

真係有人做完擺cv架（做careers soc screen cv 見過）

no comment

保險嘅investment 同product team OK嘅
planner 真係

Take多d techical course咪得

我都唔係finance 底

大學無香港咁多course 簡

唉屌做Pro做到人都癲

Ching邊間

你地呢

有冇方法可以係唔自爆既情況下互相分享下

最多都係講有無offer同咩範圍
連邊間u都無人肯講

佢講過啦scb ［sosad]

一年每間u可能得10個8個香港人有ibank offer，上linkedin一搵就知大家係邊個

夾埋咁多u都冇20個

Ibank指ibd？
有人ibd 咩

ibd實無
PK大陸人（仲要好多係master）競爭

我係指Ib 咁多division夾埋

include 海外有嘅

但你去linkedin 睇incoming 全lun部都大陸人

香港人既話可能一年10個已經比多

可能有如果你計埋證券行 法資日資

咁梗係唔計啦

Ching你year幾？

penultimate

你有冇報Jeffries s&t？

有冇消息。。。你依家in緊咪firm既markets？

有friend收email問幾時畢業
唔明下一句

I mean你手頭上有邊間markets既interview？

下？就咁問完冇process到去first in？

無回覆yet

有間歐資但廢時自爆
你leh

依家好似仲可以apply，入去做會唔會比較重sales果邊？

我frd做sales
但我唔知佢地收咩多啲同有無rotation
睇吓有無人知道

係placement定summer intern
我有間法資 但本身已經有offer不過唔係markets

intern
情況同你一樣你intern too？
係咪b字頭法資 因為我無reply from佢地

我唔係b字頭個間啊
但我本身個offer係bb，真係唔知點揀好
你本身on hand offer係咩嚟？

你有兩個offe人，定等緊？
我都係bb offer 但廢事係到講

琴日收到法資offer，但唔知點揀好
你bb個邊係咩division？

法資咩offer
bb你accept左？
唔係ibd/s&t 只可以講

法資Markets bb係之前accept咗

人工差幾遠
原來有法資markets 出左offer
我會簡markets 徐非你唔mind講bb 係咩offer

唔自爆啦 但bb個份都類似markets的

想問下有冇人有PwC risk assurance interview,同wam AXA risk management update

I have a feeling we had the same bb offer

我會簡法資unless 人工底好多

我係fo啊

邊度返工先

今日變左投行心事台
我都係潛水先 無我既事

投行ching分享下cv

有相關intern (role 比 brandname 緊要好多）
GPA
如非 finance 底，自己上網買課程嚟學
相關活動 (case comp, soc), 求質不求量

付諸實行之前最好諗清楚點解想入，同埋深入了解行情，想像下將來係 ibank做嘅你會唔會係你心目中嘅自己。

多謝
考cert有冇用其實

唔係finance底就有既，如果係finance底其實考cfa冇乜用

咁姐係邊間法資？

Soc gen?

有冇人收到Alibaba Offer 我manager in完好耐都未有消息

有無巴打update左swire 2nd round application
果兩題essay寫左幾長？

揀咗咩preferred industry?

UBS pwm？

有冇人知hsbc global markets sales同trading分別收左幾多人

照報啦，當買六合彩

咁有冇報swire properties intern

巴打survey ?

bb engineering division其實都有local u嘅香港人，又或者我有bias識返香港人

咪我講果科

有無人知hsbc glcm job sim 個format 大概係點?

唔咁深入啦
得果三間有

咁你year3？

想問下恆生summer seed同summer internship有咩分別 summer seed係咪難入好多

thx

可否兩個都報心急報咗Seed

有冇人有報過去北京個個金融青年團

係
但係唔知係咪出左interview
而且唔知係咪G字頭/過3.5 先有得in

唔知
係我個fd咁講
難得見到有個去大陸的programme真係d工係靚的

有冇上年去過的人講下

ching choose which day?

Hsbc hr 打左過黎 約final In

Yes

巴打幾時phone in

Gbus

15/2

聽講大伏？ 定我記錯program

RBWM

同問

應該係得呢4日
但係咁多application 啲essay hr咁快就睇曬？

GPA冇3.5 係咪唔洗報hase summer seed

有冇人已經收到HSBC Apprenticeship Compliance final in?

Summer seed其實有咩咁特別要咁高gpa

咁快call仲要係rbwm 肯定係customer service幫人開戶口嗰d 中學雞做嘅pose

想做it dept 但係報咗普通apprenticeship係咪人生已完？
今個禮拜phone in

係咪會fast track 去mt programe ？？？？ 利申：唔肯定

我識人以前做恆生hr

上年就係咁，係hr自己會同你講係customer service 㗎 做cs不如唔好做

啱啱又收多間WAM 叫value partners
要帶transcript 即刻唔想in

我做錯d咩
wam冇回音

一樣等緊
你個時點in？

點解其他department咁快in架？！HSBC快啲收留我呀！

可能未打到你姐

揀早d la

唔好起底啦，如果唔係冇人敢分享消息啦

我都係冇WAM消息

定係8半抵玩d
但太早怕個人唔醒神

international customer services

有冇人知ac 係做咩？

Exchange 緊 揀咗uk in, 仲未收到

有冇巴絲想報大船公司？有tips分享喔

咩係group case?

但收到update封野？

有咩technical野架會可以點prepare

收到update

唔同部門，唔同工作， tg傾？
TG: @plumpplump

收到ey交文件

Swire同shk都冇apt test 仲有咩可以報

m記

19大陸團

一早交左都冇apt test

Same

一間wam 都無

果位ching做乜有cs要報wam

uob成個IQ test gum

做完已經知道自己fail左

巴打咩result

圓點都唔知有冇一個啱曬

圖點浄係去到第3關

我都喺，懷疑自己智力有問題

kpmg出左apt test 未？

應該唔喺得3關，喺我自己蠢，去唔到第4關

好似真係得三關

其他le

下 三轉都係三個Level 玩野？

cs呢啲19offer係俾9屌的
利申:做過

有無巴打係報左uob都無test做

太遲報？

你幾時報？我都收唔到

2月15號報

Gpa極低驚去到俾人insult
應該去試下定算數

想問invesco franklin templeton有未。。。

報既時候你都寫左啦

識玩一定係全部報同一組

咩時間？

2nd low

起碼有得in

我同你同時間

巴打俾次機會 唔好屌打我

咁都撞到

我驚我連ac都過唔到其實有冇咩要準備？會唔會特別問accounting之類？

我覺得我都唔會過到
同埋唔知佢地咩準則

最主要係唔知佢點考，驚佢問好多accounting野

巴打咩major?

佢考accounting野我會好開心
但應該唔會啦
應該係d broad d既野 考多d 理解/logical既野

聽日HSBC會唔會打比我？

巴打accounting major?

冇印象有冇寫 可能冇

想知你憑咩咁串？
仲有hsbc仲有大把位
日撚日係到擾敵

Product Management B2C ... 杭州產品負責人電話

我諗應該唔會無啦啦問你GPA既 放心啦

輸得心甘情願 GPA...

係人都請叫intern嘅temp

過年前夜晚突然打黎突襲直接講左一個鐘 然後到而家都無消息

有冇人仲未做Pwc test
唔係幾想做

咁可能我衰左你第一次HR第二次Manager?

點解宜家先派嘅？唔係一早dead咗？

定係第2輪？

本身果個黎
本身都唔係幾想做 就一路拖到而家

佢要我72小時做完嘅？

話說政府asean 個scheme 已經開咗
早報早享受

佢仲話會有青島打黎傾in時間都冇

我報risk assurance

hr話入到link就會照收個results
不過是但啦 隨便報埋唔係幾志在

In我條友好aggressive 好chur 你第一次幾號in?

咁你有冇答嗰幾條additional questions先

有呀 做咩

你係突登打去問hr?

快d apply手慢無

Email姐

有無巴打知道3月1 apply 既mtr summer intern有咩post揀 有無engineering相關既

有排未due

總共可以排幾多間？

呢D有冇return offer?

我都未做
想問長唔長 問得多唔多acct嘢

唔覺會有

你預兩個幾鐘左右，但係唔會有accounting 野，好似都係SHL

咁都ok
連埋啲問題 今晚抽4個鍾搞搞佢

你係幾時收到嘅？

琴晚報完即刻收到

點解仲有得報嘅？唔係一早dead咗？

ching 諗住點排

應該未
我琴日先見到
但真係好唔想做
HSBC都係30mins
逼科要2個鍾

琴晚先報完hsbc
想次大約幾耐會有下一個step

官網寫左2月1 dead
依家應該係個system 比你報only
但應該唔會再process
因為好似都已經出緊interview

好波 我本身都好唔想報

巴打咩科想報咩呀

廢jer 想做consultancy/banking多啲

認真 做唔做好
本身唔想做都唔想報
但依加佢唔比我做搞到我好想做

政府嗰個？

但係BOC排第一，東亞排第二，之後就唔知放咩好

即係東亞放第三，東亞會ignore我？

如果東亞放三會點？

After the application deadline, the Government will forward all applications to the relevant companies for processing and consideration. Each company will only be informed of the priority that an applicant has accorded for that company, and will not have access to other choices made by the same applicant

既然第三冇人會proceed, 咁即係放完第一第二就可以收皮？

投資涉及風險

巴打未有offer?

加油

咦 原來出咗

想問ASEAN 嗰個邊到交application 同埋睇公司list?

Asean有冇engineering related既intern
同埋邊到睇company list

mtr

係咪唔會process
咁我廢事做了 要做好q耐

唔該你先
即係asean 係跟ydc個list?

yes
u can click the link in that website
then can see dou d company ge post
ho ci hv clp

仲有恆陸恆基Swire SHKP town gas

其實asean有冇錢？

我記得有

依加先開始搵 是否玩完？

Asean 有mainland and oversea
係自己楝定佢派

Asean 中銀同東亞大約幾時有interview?

應該完application period sin start interview

大家uob個test 做成點

你過到幾多關

15 11

迷宮好弱唔識玩

我都係

Asean唔小心太進取左可唔可以改翻choice?

得17 11 想知迷宮個mean

17係2314 11係個垃圾迷宮

你都好勁

我係tube 11 迷宮15

報咗咩

由細到大都唔識玩迷宮 睇黎uob可以收皮

我tube

點點錯左一題 禁錯左唔識改返次序

想問可唔可以同時報Asean同間firm本身個program，會唔會唔係我firm報個application?

出咗soc gen interview

基本上你得CLSA有希望